# customlist
**Ответы на вопросы к заданию 1**

 **Вопрос: Как Long работает в 32 битных системах?**

 Ответ: Значение long будет сохранено в 2 адресах памяти. Int64/long всегда будет 64 бит, а Int32/int всегда будет 32 бит.В 32-битной системе операции с 32-битным целым могут выполняться в одном машинном регистре. Но операции с 64-битным целым требуют двух машинных регистров и довольно немного менее эффективны, чем 32-разрядные операции. И, конечно, в два раза больше long использует больше памяти, чем int


**Вопрос: Как сравниваются элементы коллекций?**

 Ответ: Для сравнения элементов коллекций используются методы hashcode() и equals(). Если класс переопределяет equals(), то он обязан переопределить hashcode(). Если два объекта эквиваленты, то и хэшкоды этих объектов должны быть равны. Если поле не используется в сравнении элементов методом equals(), то это поле не должно использоваться в hashcode().


**Вопрос: Почему Мар не относится к Collection?**

 Ответ: Потому что коллекция - это совокупность однотипных элементов, а Map - это совокупность пар ключ - значение (key - value).


**Вопрос: Что такое итератор и как он работает в коллекциях?**

Ответ: Одним из ключевых методов интерфейса Collection является метод Iterator<E> iterator(). Он возвращает итератор - то есть объект, реализующий интерфейс Iterator.
Интерфейс Iterator имеет следующее определение:
public interface Iterator <E>{
     
    E next();
    boolean hasNext();
    void remove();
}
Реализация интерфейса предполагает, что с помощью вызова метода next() можно получить следующий элемент. С помощью метода hasNext() можно узнать, есть ли следующий элемент, и не достигнут ли конец коллекции. И если элементы еще имеются, то hasNext() вернет значение true. Метод hasNext() следует вызывать перед методом next(), так как при достижении конца коллекции метод next() выбрасывает исключение NoSuchElementException. И метод remove() удаляет текущий элемент, который был получен последним вызовом next().


**Вопрос: Как можно перебрать все значения HashMap?**

Ответ: Чтобы перебрать все значения HashMap необходимо вызвать метод entrySet(), к-ый хранит множество(Set) пар ключ-значение(key-value), которые можно перебрать в цикле forEach()


**Вопрос: Что будет если объект который выступал в качестве ключа в структуре MAP поменяется?**

Ответ: Т.к хэш объекта поменялся, то по данному объекту(ключу) будет невозможно получить значение.


**Вопрос: Разница между Iterable и Iterator.**

Ответ: Итератор-это фактический объект, который будет выполнять итерацию по коллекции. Реализация итеративного интерфейса позволяет объекту быть целью оператора "foreach". Итератор-это интерфейс, который имеет реализацию для итерации по элементам. Iterable-это интерфейс, который предоставляет итератор.


**Вопрос: Что будет если вызвать Iterator.next()**

Ответ: Вернет следующий элемент в коллекции, либо бросит исключение NoSuchElementException, если следующего элемента нет.
     
**Вопрос: Что будет если добавить еще один элемент в коллекцию во время работы итератора**

Ответ: будет выброшена ошибка - ConcurrentModificationException

**Ответы на задачи к пункту 2.1:**

**Задача 1:**

byte a = 15;

byte b = a;

System.out.println(b);


Ответ: 15

byte a = 15;

int b = a;

System.out.println(b);


Ответ: 15

**Задача 2:**

double a=128;

byte b=(byte)a;

System.out.println(b); 


Ответ: -128

**Задача 3:**

char v2 = '\u0031';

char v1 = '2'; // '\u0032';

char v3 = 50; // '\u0032';


 Ответ: 2(150), но идея посчитала как 149.

 char v2 = '\u0031';

char v1 = '2'; // '\u0032';

char v3 = 50; // '\u0032';

System.out.println(‘’+v1 + v2 + v3);

Ответ: 1(220), но идея посчитала как 212.

**Задача 4:**

Сравните 2 фрагмента кода:

1: int v1=1; long v2=2; v1=v1+v2; Ошибка компиляции, попытка явно преобразовать тип лонг к инт без каста (int)

2: int v1=1; long v2=2; v1+=v2; - все работает отлично

**Задача 5:**

Какой результат выполнения данного кода?

int x=1;

print("x="+x); // System.out.print

print(1+2+"text");

print("text"+1+2);

Ответ:

x=1

3text

text12


**Вопросы:**
1) Вкратце рассказать о SOLID
2) Что такое Code Convension? Привести пару примеров.
3) В чем разница между git pull и git fetch?
4) Для чего нужен метод hashcode()?
5) Какие типы данных в Java существуют?
